<resources>
    <string name="app_name">Healthypath</string>
    <string name="ambiente_saludable">Ambiente saludable</string>
    <string name="healthypath">Healthypath</string>
    <string name="ir_a_la_seccion">Ir a la seccion</string>
    <string name="saludseccion">Saludseccion</string>
    <string name="nutricion">Nutricion</string>
    <string name="actividad">Actividad</string>
    <string name="sue_o">Sueño</string>
    <string name="back">back</string>
    <string name="male">Hombre</string>
    <string name="female">Mujer</string>
    <string name="nutrici_n">Nutrición</string>
    <string name="ingresa_tus_datos">Ingresa tus datos:</string>
    <string name="hombre">male</string>
    <string name="mujer">female</string>
    <string name="altura">Altura…</string>
    <string name="calcular">Calcular</string>
    <string name="peso">Peso…</string>
    <string name="descriptiontxt">Para medir el estado nutritivo en el que se encuentra una persona utilizamos el IMC. El Índice de Masa Corporal (IMC) es una medida que se utiliza para evaluar si una persona tiene un peso saludable en relación con su estatura.
        Aunque tampoco es unidad de medicion 100% precisa, es viable utilizarla.
    </string>
    <string name="resultados_del_calculo">Resultados del calculo</string>
    <string name="resultadosimc">• IMC menor a 18.5: Se considera bajo peso.</string>
    <string name="buenpeso">• IMC entre 18.5 y 24.9: Se considera peso saludable o normal.</string>
    <string name="sobrepeso">• IMC entre 25 y 29.9: Se considera sobrepeso.</string>
    <string name="obesidad">• IMC de 30 o más: Se considera obesidad.</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="tu_imc_es_de">Tu IMC es de:</string>
    <string name="a_c_e_p_t_a_r">A c e p t a r</string>
    <string name="calistenia">calistenia</string>
    <string name="levantamiento_de_pesas">Levantamiento de pesas</string>
    <string name="gym">calistenia</string>
    <string name="calistenico">Calistenia</string>
    <string name="cardcalis">calistenia</string>
    <string name="aerobico">Aerobico</string>
    <string name="anaerobico">Anaerobico</string>
    <string name="pesas">GYM</string>
    <string name="actividad_fisica">Actividad Fisica</string>
    <string name="definicion_af">La actividad física es el movimiento que desarrolla un individuo, fomentando el consumo de energía. Para cualquier ser humano,
                                    por lo tanto, realizar actividad física con frecuencia es indispensable para el mantenimiento de la salud.</string>
    <string name="que_es">¿Qué es?</string>
    <string name="defcalis">La calistenia es un sistema de entrenamiento físico que utiliza el propio peso corporal como resistencia para desarrollar la fuerza, la resistencia, la flexibilidad y la coordinación.\n</string>
    <string name="defgym">Es un establecimiento o lugar que está equipado con diversos aparatos, máquinas y espacios dedicados a la actividad física y al ejercicio. En esta seccion nos enfocaremos principalmente en el ejercicio con pesas.</string>
    <string name="descanso">Se recomienda descansar de entre 3 a 5 minutos entre series para el entreno correcto. Entrenar 5 dias por semana, con una buena alimentacion y horas calidas de sueño.</string>
    <string name="valuesPropositos">
        Mejorar la salud cardiovascular.\n
        Aumentar la fuerza y la masa muscular.\n
        Perder peso o grasa corporal.\n
        Mejorar la flexibilidad y la movilidad.\n
        Tonificar el cuerpo.\n
        Mejorar el rendimiento deportivo.\n
        Rehabilitación física.\n
        Reducir el estrés y mejorar el bienestar general.\n
        Socializar.\n
        Mejorar la postura.\n
        Mejorar el estado fisico en general.\n
    </string>
    <string name="defaerobico">Los ejercicios aeróbicos (también conocidos como ejercicios cardiovasculares o cardio) son actividades físicas de intensidad moderada que se realizan durante un periodo prolongado de tiempo, y que requieren el uso continuo de oxígeno para producir la energía necesaria para sostener el esfuerzo.</string>
    <string name="se_recomienda_entrenar_de_3_a_5_dias_a_la_semana_dependiendo_de_la_alimentacion_que_posea_la_persona_y_el_indice_de_masa_corporal_que_tenga_por_ejemplo_una_persona_con_un_imc_por_encima_o_debajo_del_promedio_necesita_hacer_ejercicio_urgentemente">Se recomienda entrenar de 3 a 5 dias a la semana, dependiendo de la alimentacion que posea la persona, y el indice de masa corporal que tenga. Por ejemplo, una persona con un IMC por encima o debajo del promedio, necesita hacer ejercicio urgentemente.</string>
</resources>
